保就業再批10億涉5.3萬僱員：香港電訊領2.68億最多，海洋公園收5970.1萬元

「保就業」計劃秘書處周四（24日）公布，新一批領取第二期工資補貼的僱主名單，涉及近1500名僱主，發放涵蓋9月至11月的工資補貼額約10億元，承諾受薪僱員人數約5.3萬人。今輪名單中，以香港電訊（06823）旗下的HKT Services Limited獲取的工資補貼最多，獲批逾2.68億元，涉及員工11465人。

秘書處回覆本報指出，在第二期的僱主申請中， 有約500個申請個案仍在處理。秘書處目前確認有372名僱主，未有完全遵守計劃的守則及條款，將要求有關僱主退還相應的補貼金額或繳付罰款。

372僱主違守則須退款

是次領取第二多補貼的是獲政府注資54億元的海洋公園，為2891名員工申領5970.1萬元的工資補貼；早前宣布改名為「香港都會大學」的公開大學獲批3412.8萬元，承諾受薪僱員2087人排第三位。

其他較為人熟悉的公司，還有排名第四位和第八位的富豪酒店國際及連鎖時裝店Zara（Zara Asia Limited），各獲批3409.3萬元及1323.4萬元，兩家公司僱用員工數目分別為1000人和666人。

秘書處指出，至今「保就業」計劃已向近15.1萬名僱主發放第二期工資補貼，涉及合共近444億元補貼，承諾受薪僱員人數約192萬名。截至12月21日，共收到1048宗舉報，當中907宗已完成調查，確認有372名僱主，未有完全遵守計劃的守則及條款，將要求違反申請承諾的僱主退還未有用於支付工資的補貼金額，或就未達「承諾受薪僱員人數」向政府繳付罰款。此外，秘書處亦向強積金管理局轉介了19宗涉及僱主強積金供款相關的投訴個案。若發現有僱主的違規行為牽涉刑事成份，秘書處會把個案轉交相關執法部門跟進。

海洋公園仲要陰乾香港人幾多錢先收手

派錢比一大班無影響既

海洋公園仲有

交稅直送大財團

又分餅仔

香港電訊有咩影響

疫情令人cut 寬頻？

上次養和攞最多啦

DLLM，直接比員工啦，
D資助都落唔到員工手

益老細

Ou唔係照網上翻學上堂咩 咁都有？

保就業?保老細利潤就真!

pccw有乜影響?

養和係第一輪第一批先最多，第一輪最多係因航。

有錢點解唔拎？惠康百佳都有申請。

有錢你拎唔拎

HKT唔係淨係寬頻上網，電話同nowtv都係佢。

咁有咩影響？ 電話唔會cut, nowtv簽左約既都係個個月繼續pay. 最多簽少左單 但佢一定唔係最迫切要拎。 發發～～

Unhappy Holidays

海狗公園每年政府畀幾十億佢
乜你覺得海狗公園可以翻身嗎
睇下你可以畀幾多年

問吓d街霸就知疫情帶動wfh+用zoom上堂，多左好多人upgrade 頻寬簽新約

中小企冇生意又冇補助（變相交重稅）